沙田二手上車討論 (2)

咁不如買向西北高層，買5座低層向宿舍你會後悔

但西北高層仲要貴百幾萬而家，d業主大想頭

帝堡城for sure

要鋤實鋤到

AA話業主睇升開1350萬，俾你，你點鋤，唔識

咁咪睇過另一間，向西北全部都係差不多景除第 10/11 座高層

向西北全都都係一個景，睇係睇佢開則，個則唔係特別基本上你簡其他都冇壞。同埋向西北最大個種 900 呎橫廳 7/8/9 座都有， 2/3 房座座都差唔多，睇唔啱就睇另一間。

賣左，講過價，俾人1255萬搶左

定係你諗新城市 3 期? 而家呢口價一定推高其他沙田新樓個堆既價

中原地產沙田溱岸8號副分區營業經理杜文俊表示，踏入新一年，樓市交投氣氛仍然向好，沙田新城市廣場3期3座中層H室，建築面積758平方呎，實用面積645平方呎，3房間隔，議價後以1118萬元易手，實用呎價17333元。

原業主於2001年以300萬元入市上址，持貨20年，是次沽出單位帳面獲利約818萬元，單位升值約2.7倍。

差唔多錢, 差10年樓, 要諗諗, 同埋老豆老母住緊駿景園

其實石門區幾有潛力 不過站附近都無位起私樓

睇緊啲細兩房上車盤
第一城定馬鞍山新港城/海柏好

最後終於買左欣廷軒，上禮拜四中午睇，夜晚就俾埋票…個盤雖然都要大執，但lump sum夠平，個市又開始向上，再唔買真係唔知仲有咩兩房盤又新又800內…

成件事黎得好快，仲搞緊mortgage、五月中交樓。

欣延係完全無跌過 望住佢由6百尾上到宜家 不過係好住 附近環境一流交通又方便

720成交、414兩廳盤中低層、因為上手係租盤所以都要預30左右大執

之前第一個post提過另一個720嘅盤無買到，果陣大家都想等御龍山/ 晉名峰落多少少，點知越等越升，都係決定上左車先，然後見到而家呢個盤，睇完同業主再傾多陣就俾票了

欣廷兩邊廳好野黎 第一城愈舊 欣廷就愈值錢 加上有埋愉翠係隔離 極大量分支家庭 加埋醫院都好多姑娘長住欣廷 後生既都係會貪會所樓
車位又多 租同買都平
唯一係太細 會生仔既遲早要換

你就好，自己加埋父母玩到1280想買御龍山767，個業主都唔肯，講價心很累

都係諗住住三至四年、一係換樓一係移民，視乎有小朋友未。同埋住欣廷方便返工/ 返屋企，返富嘉都係三個站

如果搵埋長老幫手可能都會買到御龍山，但係唔想父母幫手同埋都想佢地留返多啲錢傍身，買欣廷我地兩個就鬆動好多，所以都決定上左車先

時革前已經開始睇樓，睇得越耐就越多野諗，因為舊錢越大就想買大啲

唔明當年點解欣廷唔起三房單位

如果欣廷有大兩房同三房應該唔止呢個價

係 有三房既個人覺得仲正過御龍 好可惜

師兄介唔介意講下幾多樓？ 720 好似算平。
我上個月都睇過幾間欣廷軒，無論最低平台果層定高層30 幾 全部都開750至780。
不過諗住純粹實地睇吓冇刻意去傾價錢

13樓，但係單位要大執，因為上手係租客，啲野全部粗用，好彩本身新鴻基料靚，地板可以再打蠟就算、廚房要由頭整過、廁所都要中幅度執。

據說當年經濟唔好
Shk 怕三房出唔到貨轉晒全兩房

Thanks
我都寧願樓價平啲，留返啲錢大執好過，裝修出嚟啱自己心水多啲

咁你冇買19樓果間真係有啲揼心

不要再說了，我其實無乜所謂，老婆係咁係度唔開心左兩日

哈因為我就係住果間上下附近，果時有aa問我買唔買埋話好筍

恭喜晒

依兩年都好似無乜見過兩邊廳有720 咁低價!

唔係呀都有5，6間咁上下

直廳就多嘅
兩邊廳好多都7百中啦

無記錯上次19樓係直廳？兩邊廳仲好啦

睇咩座啦，1，2座橫廳望馬鐵都係72x咁上下呢兩年

橫廳喎

欣庭隔離街冠華大廈就黎重建，嘈到仆街

依家威院果邊都起緊野啦

唔係, 上次19樓都係橫廳, 係直廳我老婆唔會咁耿耿於懷 so9sad
Agent都話19樓個盤過年前放呢個價真係好抵 (睇果陣係放730, 之後睇上一個post先知放左720, 同Agent問多次都confirm左), 業主係等換樓
今次呢個就係公司客, 其他唔講太多了 XDD

上年年中全部9叫750+，呢排正常返少少

3，5座向冠華本來最開揚，一下子要面壁

冠華大廈唔係重建wor,
工廈活化, 只係改裝轉玻璃幕墙, 唔會太噪

記錯, 堅係重建

拆左佢起23層高喎

睇消防打排球啦

係, 睇漏眼, 佢本身2017個陣係攪活化,
不過舊年申請左重建, 到呢時刻都仲未批,
批完仲要攪補價, 拖多1-2年先正式起樓

記得舊年5座有條友不停反價吊高嚟賣之後突然話重建低價賣左，笑死

石門三寶邊個性價比高啲...

F室？

1xF?

好彩得主人房隻側窗望到少少冠華，影響不大。

Yes

我都還過呢間價，又話自己唔急賣又話放租

見到個個上車，自己同業主講價，個個mark到個價天比高咁，真係CLS，高成交價一百萬

咁貪心?

俾啲耐性，緣份嚟嘅，可能之後你遇到筍盤呢

同埋下次當你遇到正常貼近成交價放盤，你係咪即買唔講價先

個個話樓價睇升, 一係話想封盤, 一係mark高1M先賣

叫定 agent 有咩市價盤就即時 call 你，由其係想買心水屋苑的話

升緊番上去

沙田新城市廣場套3房1160萬易手 呎價17984元

沙田新城市廣場3期3座高層D室，建築面積758平方呎，實用面積645平方呎，套3房間隔，日前以1160萬元易手，實用面積呎價17984元。據了解，原業主則於2010年以515萬元購入單位，持貨11年，是次沽出單位帳面獲利約645萬元離場，單位升值125%。

馬鞍山平野簡邊到好
77區？

你肯定?

又唔近黨鐵

生活所需全部都要去番廣源邨

唯一可取就係環境清靜d

揸車啱

之前睇開沙田 宜家轉戰荃灣

荃灣有位泊車咩

勁貴

全撚部支人 啲商場好似深圳咁
仲衰過火炭

黃店集中地，又多小店，點會差過火炭

係多黃店 唯一優點

御龍山 776 定 駿景園 954好, 如果計埋老豆老母俾得起又供得起的話

駿景啦
住大啲舒服啲

但駿景都幾遠火炭站

直頭麻麻地行到

係有少少遠, 不過我父母住緊, 我行左10年都係咁, 御龍山就近d住細d, 駿景就遠d大d, 真係呎數換距離

776夠唔夠住先?

御龍再升既水位應該會再高D

預計有我同我女友, 生一個就加多一個人, 仲有一隻狗

駿景長期升唔起

升唔起, 不過我唔諗換樓, 入左去9成出唔返黎, 無咁多錢換

長住黎睇, 都係御龍山好D, 用料新好多. 駿景有無40年?

25

御龍山對面個新盤應該都差唔多賣
可能到時拉一拉御龍個價

個個業主人都好似你咁諗，mark到個價天比高

但我又覺得未必個個業主都會追價，始終二手個市場個價係咁多，近黎御龍山賣得到個d就係肯減到正常價個d，mark高全部賣唔出

賣家*

都唔係既，要睇新盤出咩價位，如果佢發神經3萬蚊尺, 御龍山一定比人搶

新盤新盤唔知呎價幾多呢
有D興趣

新盤個位高速公路直沖，風水都幾差下

最緊要中州有無信心標高價，其實果個位唔計風水都麻麻，太近工廠，公屋，正路標唔到御龍山個尺價

深圳發展商中洲投資控股(042)於2015年約11.2億元買入火炭坳背灣街項目後，近期完成補地價手續。地政總署今日公佈，上述項目地盤面積約53萬方呎，補地價金額達35.8億元，樓面面積約100萬方呎，每呎補價約3,580元。

地皮成本+建築成本都唔洗1萬蚊 有好大空間去開價

不過同區咁耐無供應 開16-18k都可以棍清

傳聞開15k

先前流出過開心價

oh...無特別留意, 不過黎緊出價單都係要留意，如果佢開同賣得靚仔，成個沙田又會封盤

15k 大把人即刻9沖
話哂都鐵路盤

御龍開始舊了 中州個盤好似有天橋直入地鐵 加埋樓下有商場同新樓 個人覺得標御龍個價都唔難清

難D wo, 御龍開賣年代係D 支那人買為主，當豪宅住。中州個少左個馬場景，附近又近工廠，玩下手柏傲莊第一張價單個價佢都出唔到

最頂級梗係無得比 但中州呢個主打上車盤 兩房三房個呎價應該同御龍差唔多

而家有御龍既767, 駿景既958, 同埋等中洲, 因為我老豆老母開始老, 佢地住緊翍景, 我唔可以離開佢地太遠, 睇睇下駿景既950好attractive, 皆因我都唔多諗換樓, 出返去根本買唔到接近1000呎實用既新樓或半新樓

係要住舊樓同埋行去火車站一段路, 但係車位都平好多, 因為多

住緊駿*景

都岩...不過其實一開都抽得過，鐵路盤買少見少，唔會輸

如果大細係最大考慮，咁就駿景啦

唔見有位俾天橋直入。有就好，唔使淋雨

要過對面上 B/D 出口

其實佢個距離都係大埔墟行番去大埔墟站，都唔係真係講得上遠，只係冇得遮

其實係唔算遠,行得快可以係幾分鐘, 係夏天辛苦少少

火炭御龍山套3房1077萬易手

火炭御龍山5座低層D室，建築面積888平方呎，實用面積689平方呎，3房套房間隔，議價後以1077萬元易手，建築呎價12128元，實用呎價15631元。原業主於2008年以560萬元購入單位，持貨13年，是次轉手帳面獲利517萬元，單位升值92.3%。

呢間睇左, 太低層唔喜歡, 放左盤成年先出到, 御龍山5座8樓D室, 對住九廣鐵路好矮個個entertainment building, 望到上面塊草地

想買10座52樓個間767呎, 但業主叫1380, 出到1280唔肯賣, 同一座60樓D賣左1280, 出返一樣價佢唔肯賣, 收左pei

話升緊叫我地過主

個經紀咁轉答你？都幾串

唔係, 個經紀幾好相與, 佢foward業主個wtsapp俾我睇, 個業主個句原文係
"個市升緊, 賣價不接受!!!"

中層唔考慮? 個屋苑過 50 樓堆業主就心雄，邊個方位都係

中層38樓都叫緊1360, 係個個都心雄, 全世界硬唱好, 我只睇到, 細價樓升唔起, 中價10M-15M唔劈賣唔去, 15M-25M個d有少少有價無市, 買得起個d嫌你唔夠grand, 再貴個就算係luxury product, 任佢開

呢個係我對而家樓市個整體感覺

穗禾巴打有口唔comment? 其實我都係想租姐, 樓齡我無乜意見. 上網睇個租算平, 則又幾見駛.

我覺得大家有少少俾個氣氛影響左, 如果你細心睇, 大部份賣得去都係貼近市價或者平少少, 企硬或者加價個d全部企左係度

其實係睇邊個急，邊個急另一邊咪有優勢

每三層先有一部𨋢，睇你係咪平𨋢樓層

我係目標係今年買者, 因為同女朋友都3張, 不過點都唔會同agent講急, agent話升左, 我老媽話睇唔到有呢口價成交, 我唔會追價, 個agent唔出聲

向西北 15k - 18k
向東南 16.5k - 22k

如果買唔到 76x 隻則咪諗 68x 隻則，係少左間儲物房，但個價係睇過唔過到你心理關口。

咁都幾kam hktvmall 都唔駛買

但車位平，電單車位都係 $2/ 小時

樂景街成條街都冇電單車位，迫人泊街。私家車位又貴一貴。

有時業主企硬個價話有靚裝（心諗我係咪都全爆啦)又唔係特別靚 只不過叫做keep得好少少

呢個真, 你個裝點知岩唔岩我, 改左間隔個d又係, 叫高價不得止, 仲要我自己俾錢restore返, 仲要mark高1M話自己正野, 是咪on9

有時真係唔明 不過我都企得硬 咪再睇囉 唔急

呢個真

嘩1座12H成交785萬，但早佢一個月低兩層10H先720

買果條友係咪short左

可能係賣720條友short 呢

有冇巴打搵名城
有間842實用唔洗$1300萬

邊間，睇過，有性趣

手足tg我 @Diu9popopopo

呢到有無AA, 想搵租盤

有無人住過銀禧？好無住？
聽講天花有漏水問題？

舊年買樓果時都係差唔多情況

有個單位話開高估價30萬 入去睇樓話一蚊不減

最後無買 買左同層另一間平d

我搬入去果時佢都未賣得出

之後突然有一日低最初個估價18萬賣左（不過果期估價好似又回落左）

呢期估價又升返曬

睇左個post咁耐
沙田區黎講
溱岸8號已經係比較新既樓
但好似完全無人講過佢咁
呢個盤真係咁無吸引力?

因為佢已經完全偏離上車討論😂😂

如果我買得起我都想買

呢個價出面大把野好過佢
同由細到大都覺得秦石係垃圾地區，無咩興趣

沙田區有咩野好過佢？請出招

I mean 出面，市區，將南嗰d

總有人會鍾情於沙田區

利申:我就係

初睇樓咩都唔識想問
其實地產app個價
係未全部上調1成
先係實際個價錢黎

好多走到去問全部都比預期高一成既

地產app個價係假 唔洗理
睇吓最近成交價就得

沙田除左大圍真係完全無新屋苑，石門又全起公屋cls

遲啲威爾斯隔離咪有囉

係咪好山卡拉嗰度

唔該哂

多石嗰幾棟？個盤好似係豪宅向

唔隔涉點似豪宅

我睇左半年沙田盤 買得起8號 明城 一定買呢d啦

咁名城抵屌d

千幾萬出面的確好多選擇
不過呢口價一定要買沙田既話真係買啲盤算

Btw呢度係咪中意溱岸多過新城市新城市就30年樓都咁新淨又係無得輸

沙田多石街33號的「瓏珀山」lor..就嚟開

我個山區比佢遮左一忽

*山景

成個大圍上蓋仲有排賣,上面果咩"薈蕎"都好似仲賣緊...

薈蕎地點唔方便

8號其實幾好, 個景幾正, 又唔係太多人靜靜地. 係落到街無野食慘D

沙田廣林苑 4百尺左右 530萬買 筆直預六百萬內

唔洗點裝修 傢俬唔洗點買
都係細執 預5-6萬內細執

值唔值得買？

利申 冇住過沙田

新城市3期

已補地價？

已補呀

大堂走廊好殘，樓底矮，窗細，景觀唔開揚

加少少買濱景花園

沙田中心～350嗰隻？

好運中心其實問題大唔大？我見到連燈仔講到好恐怖咁
不過個lift又真係好鬼暗
本身預500尾至600頭budget
諗黎諗去都係
穗禾苑／好運中心／愉田苑呢3個之間簡
真心求意見

好運啲冷氣位喺窗台底，不了

真心請教有咩問題

冷氣用黎降溫，冷空氣向下沉，你個出風口係隻腳度，邊會有效咁降溫？除非你話呀叔我只係鐘意吹隻腳另計

寫包單你睇完穗禾，唔會想睇其他蚊型單位

3揀1會揀愉田

冷空氣沉底，一潮濕地下會出水
防水做唔好漏水

所以先成日心大心細
上邊最差係交通

我都會要愉田 第一城站+交通唔錯

東鐵綫返工其實都唔差

問題係女朋友返觀塘要6點9到
一朝早點搞都好趕，除非的士

愉田89x

火車過大圍再轉沙中綫

但穗禾行到落火炭好似要仆街咁款

只可以話樓價已反映要取捨

價錢真係鐵一般既事實 時間證明左

觀塘更加愉田啦，無懸念

平左100萬都夠你搭番3萬次的士落番沙田既..

其實有巴士過沙田

朝早首班車5點9
出觀塘果架要0615

當6點鐘坐81k落瀝源，89一定會miss1架
下1架要15分鐘之後開出
去到觀塘快極都要20分鐘
物華街等巴士上聯合醫院又要多8～10分鐘
結果6點50分到醫院，會趕頭趕命

咁計既話 100萬可以投資幫補下供樓又得
又或者買車又得
但市中心價又硬 放盤唔多
如果想換樓既話 市中心係易放d

返觀塘又要咁早就愉田
穗禾係好住，但單程可能要用多30分鐘車程，愉田已經大老山口，去觀塘快好多。來回一日都慳返成個鐘。

後生住穗禾其實係好好， 夠大，行少少樓梯無問題。單位設計因為係半層關係，係特別靜。係天氣凍時特別凍

請問石門三寶你地會點排？
邊一寶最抵住？

邊3寶

濱景 翠湖 碧濤？

Yes, 大家會點排？

碧濤太遠唔會考慮
你俾我揀 我會揀濱景 始終近石門站同埋第一城多少少

穗禾我都諗緊,
明明我住緊400幾呎佢又400幾呎,
望落大成倍,
不過高樓齡做按歇會唔會有麻煩？

有馬騮不了

真係咁好？

按揭問銀行啦

最重要接受到交通

會唔會好殘，漏水問題嚴唔嚴重

我去銀行問過啦，做到 如果擔心都親自問會好啲

想問下巴絲點睇沙田圍春暉花園？
我見佢望落幾好，但唔知住落有冇咩問題呢

成個沙田圍都係類似既則，點解揀佢？佢樓下得一部小巴，但係d時間完全唔準，基本上可以放棄。

咁你要出去，巴士要行出麗豪出面，條路唔長，不過你會曬到hihi. 坐黨鐵你應該行去第一城會快d.

好處係樓下非常靜，隔離又有個公園，環境唔差

春暉除左係Sell HK樓可以J下之外...其他野真係唔掂, 除左環境算靜...但係沙呂小係對面唔知閒日嘈唔嘈...望山就應該無呢個問題
1. 食野: 一係行返去花園城 / 河畔
2. 交通: 一係行返去河畔搭車去市中心, 一係行去一城站馬鐵...

春暉花園好似個則係大DD, 不過都係300尺。

不過無住過果邊, 以前由花園城行去第一城會經過，都幾靜既，無河畔果邊咁嘈。Sell HK 又好過華懋

隔離翠麗就係恒基...都係麻麻, size都係差不多...呢兩個屋苑都唔太推薦...

呢輪好似沙田再旺d, 轉手密左

係, 全部mark up哂, 不過mark up左二手好似放緩左, 我個人感覺

其實沙田一千萬以下
十年新樓有露台
溱8 名城重有咩

大圍薈蕎

小歷完 對面新樓咩嚟

10M想買三房我諗全香港都難, 地區好少少都唔得

多石
瓏珀山
中低密度三四房

講兩房
沙田新樓好小

等左4年綠怡市價

帝堡隔離

火炭中洲有新盤, 係正鐵後面, 不過3面環樓

綠怡囉
不過房協舊年先入伙